# Предварительная программа курса по C++ 2022-2023

## 1. Введение

### 1. Общая информация + организационные вопросы

1. Контакты
2. Отчетность
3. Домашние задания
4. Скат
5. Полезные ссылки и литература
6. Общая информация про язык
7. Codestyle


### 2. Введение в язык

1. Hello world
2. Основные типы и операции над ними
3. Объявления VS определения
4. Области видимости
5. Выражения и операторы
6. Управляющие конструкции
7. Ошибки (RE, CE, UB)

### 3. Функции и указатели на них

1. Аргументы по умолчанию
2. Перегрузка функций
3. Указатели на функцию
4. Функции с переменным числом аргументов
5. Порядок вызова функций в выражениях

### 4. Модификаторы типов. Ссылки и константы. Приведение типов.
 
1. Указатели
2. Виды памяти. Операторы new/delete
3. Массивы и операции над ними
4. Константы
5. Ссылки
6. Приведение типов и касты

## 2. Основы ООП

### Основы ООП

1. Основные термины
2. Структуры в C
3. Классы и структуры в C++. Основной синтаксис
4. Поля и методы. Инициализация по умолчанию. Определение методов вне класса
5. Операторы ".", "->" и ключевое слово this
6. Class scope 
7. Внутренние классы
8. Модификаторы доступа
9. Ключевое слово friend
10. Конструкторы и деструкторы. Ключевое слово explicit. Делигирующие конструкторы
    1. Понятие конструктора. Пример
    2. Конструктор по умолчанию
    3. Перегрузка конструкторов
    4. Понятие деструктора. Пример
    5. Порядок вызова конструкторов и деструкторов
    6. Конструктор копирования
    7. Реализация конструкторов и деструктора на примере класса String
    8. Explicit
    9. Делигирующие конструкторы
11. Ключевые слова default и delete.
12. Списки инициализации. Агрегатная инициализация структур
13. Перегрузка операторов
    1. Оператор присваивания. Правило трех
    2. Арифметические операторы
    3. Операторы сравнения
    4. Инкремент и декремент
    5. Круглые скобки и понятие функтора
    6. Операторы "&&", "||" и ","
    7. Операторы "", "&" и "-﹥", "->"
    8. Перегрузка операторов ввода/вывода в поток
14. Константные методы
15. Статические поля и методы
16. Пользовательские приведения типов

## 3. Наследование 

TBC...








